警方正循組織及策劃跨境犯罪方向調查12港人案件

就12名香港疑犯涉嫌非法偷渡入境内地的案件，警方昨日接獲廣東省公安廳回覆，指廣東海警局於8月23日上午9時許，在其管轄海域內查獲一艘涉嫌非法越境船隻，海警人員登船後發現12名港人，有關人士涉嫌干犯「偷越國（邊）境罪」被依法拘捕。經初步調查後，深圳市公安局鹽田分局依法對該12名疑犯採取刑事拘留措施以作深入調查。

調查發現該12人於8月23日早上約7時許在香港新界西貢布袋澳碼頭登上一艘由偷渡集團安排的快艇，並由其中一名疑犯負責開船，計劃經內地海域逃到台灣，以逃避在港涉案的刑責。他們登船前在港已向相關偷渡集團人員繳付一定資金，以作安排出逃費用。目前，深圳市公安局鹽田分局仍就案件進行調查， 稍後將依據《中華人民共和國刑法》、《中華人民共和國刑事訴訟法》，報深圳市鹽田區人民檢察院呈請對有關人士批准逮捕。

根據廣東省公安廳所提供的資料，以及翻查海事處航行監察系統和水警數碼雷達保安系統記錄，涉嫌偷渡的快艇於8月23日上午約7時許由布袋澳開出，並在同日上午約7時半於香港東南面水域離開香港水域界線，進入內地水域。該艘快艇及後超出上述系統有效偵測範圍，而水警數碼雷達保安系統最後偵測到該艘快艇的時間為同日上午8時許，當時快艇離開香港水域界限約10.9 海浬，正向東南方向航行。

另外，廣東海警局公告提及於8月23日9時許在其管轄海域內（21°54'00''N，114°53'00'' E）查獲一艘涉嫌非法越境快艇，公告提及的位置在香港水域界限以外東南方約 26 海浬。警方正循是否有人組織及策劃跨境犯罪的方向調查上述案件。

Diu

推

解除非法入境監禁上限

咁係咪可以交還罪犯？

On9

十二名香港疑犯涉嫌非法偷渡入境内地
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就十二名香港疑犯涉嫌非法偷渡入境内地的案件，警方昨日（九月二十五日）接獲廣東省公安廳回覆，指廣東海警局於八月二十三日上午九時許，在其管轄海域內查獲一艘涉嫌非法越境船隻，海警人員登船後發現十二名港人，有關人士涉嫌干犯「偷越國（邊）境罪」被依法拘捕。經初步調查後，深圳市公安局鹽田分局依法對該十二名疑犯採取刑事拘留措施以作深入調查。

調查發現該十二人於八月二十三日早上約七時許在香港新界西貢布袋澳碼頭登上一艘由偷渡集團安排的快艇，並由其中一名疑犯負責開船，計劃經內地海域逃到台灣，以逃避在港涉案的刑責。他們登船前在港已向相關偷渡集團人員繳付一定資金，以作安排出逃費用。

目前，深圳市公安局鹽田分局仍就案件進行調查， 稍後將依據《中華人民共和國刑法》、《中華人民共和國刑事訴訟法》，報深圳市鹽田區人民檢察院呈請對有關人士批准逮捕。

根據廣東省公安廳所提供的資料，以及翻查海事處航行監察系統和水警數碼雷達保安系統記錄，涉嫌偷渡的快艇於八月二十三日上午約七時許由布袋澳開出，並在同日上午約七時半於香港東南面水域離開香港水域界線，進入內地水域。該艘快艇及後超出上述系統有效偵測範圍，而水警數碼雷達保安系統最後偵測到該艘快艇的時間為同日上午八時許，當時快艇離開香港水域界限約10.9 海浬，正向東南方向航行。

另外，廣東海警局公告提及於八月二十三日九時許在其管轄海域內（21°54'00''N，114°53'00'' E）查獲一艘涉嫌非法越境快艇，公告提及的位置在香港水域界限以外東南方約 26 海浬。

警方正循是否有人組織及策劃跨境犯罪的方向調查上述案件。

完
2020年9月26日（星期六）
香港時間19時58分

協助內地調查，而唔係引導疑犯

李家超2019年5月31回應過
移交逃犯是打擊有組織及跨境犯罪的國際共識，是公認有效減少罪案的方法。

咁今次係咪會考慮移交？

不過邊有咁好死

即係指會拉埋屋企人告佢地串謀犯罪

根本冇得救
捧做烈士仲好
中共唔倒台唔會再見得返佢哋

想當跨境組織犯罪, 拉埋有份幫手既人?

密切關注手足消息

條路線會入大陸海域？

唔知幾時先可以返香港
不過暫時冇用乜嘢分裂國家罪逮捕

一出香港就入

推呀

推
繼續關注

推推

相關twitter

邵嵐

Kris Cheng

Ezra Cheung

韓國手足

批准逮捕中国係咪就要坐到審完
點先可以向政府施到壓救返佢地返黎

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

#save12hkyouths

應該會拉埋屋企人問

只係為政權同手段準備劇本同材料
丁點都唔會care 香港人，而且係佢地眼中只係諗點樣排除異己
港共而家扮都唔會扮

係上面坐完那那聲交返比香港

之後繼續坐

係香港又係死
係大陸又係死

依家搵到位, 入多一條罪
其實真係要有心理準備, 十二義士唔會返到黎

港共咩都唔幫不在話下

渣多腳完全係人渣行為

仆街黑警國安死全家

其實大家都知12手足係走佬失敗如果最後所有證據都係喺大陸海域俾人拉嘅可以點

咪一年偷渡
如果跟返

咁係咪如果判1年就接受

佢哋有邊一句係信得過

不過華春瑩話佢地係分裂國家

好明顯係香港警察同支那公安合作賣12人豬仔
有組織又有預謀

冇架
只係諗緊佢會唔會引渡埋返黎一獲起哂班幕後

咁其實事實上連登個個都想不過好衰唔衰中伏落左喺大陸手

而家都係告佢地偷渡即

不過大家都知唔會淨係偷渡

佢未出通知書改告其他

狗隊唔係救嗰十二人
要係要追查幫嗰十二個人走既人

似係如燒生講
對嗰十二人迫供
然後叫狗隊係香港捉人

就當佢嘅資料準確，香港水域東南方點樣係廣東管轄範圍

佢如果真係要拉幫嘅人
都要等12人返hk
先真係齊哂所有證據
如果唔係依家都係靠嚇
或者佢可以用依家啲證據拉哂啲人去還押先
再等一年12個人坐完偷渡先開始提堂
咁都可以一獲煮死

有無份幫手都係一言堂，無人知係咪真

偷渡集團咁好笑比架船佢叫佢自己揸出公海
會唔會係咁 普通人都未必識揸仲要睇埋地圖搵會合地點 真係咁易咩
點都會有個船家掛 只係唔知去咗邊

重要咩？

點解唔可以係被綁架